\section{Banach空间的对偶理论}
\subsection{共轭算子}

\begin{theorem}
    设$E$和$F$是赋范空间，$u\in B(E,F)$。则存在唯一的$u^{*}\in B(E^{*},F^{*})$，使得对任意$x\in E$和$f^{*}\in F^{*}$，有$<u^{*}(f^{*}),x>=<f^{*},u(x)>$。并且$||u^{*}||=||u||$。我们称$u^{*}$是$u$的共轭算子。
\end{theorem}

\original
{
    \begin{enumerate}
        \item 上面定理意味着映射$u\mapsto u^{*}$是$B(E,F)$到$B(F^{*},E^{*})$的线性等距映射，但可能不是满射。例如假设$F$不完备，这种情形下$u\mapsto u^{*}$不是满射。
        \item 设$E,F,G$都是赋范空间且$u\in B(E,F)$，$v\in B(F,G)$，则$(vu)^{*}=u^{*}v^{*}$。
        \item 若$E,F$都是数域$\mathbb{K}$上的Hilbert空间，\uline{我们要注意第四章在Hilbert空间意义下定义的共轭和这里Banach空间定义的共轭存在细微的差别。}当数域$\mathbb{K}=\mathbb{R}$时，两者定义的共轭是一致的；但当$\mathbb{K}=\mathbb{C}$时，映射$u\mapsto u^{*}$在Hilbert空间下定义时共轭线性的，而在Banach空间定义下是线性的。
    \end{enumerate}
}
{P174}
\begin{proposition}
    
\end{proposition}


\begin{theorem}
    设$E$和$F$是赋范空间，$u\in B(E,F)$。
    \begin{enumerate}
        \item 当$u$时同构映射时，$u^{*}$也是同构映射，且有$(u^{*})^{-1}=(u^{-1})^{*}$。
        \item 若还假设$E$是完备的，则当$u^{*}$是同构映射时，$u$也是同构映射。
    \end{enumerate}
\end{theorem}

\subsection{子空间和商空间的对偶}

\begin{theorem}[可能的考点]
    设$E$和$F$都是赋范空间，并有$u\in \mathcal{B}(E,F)$。则
    \begin{enumerate}
        \item $\ker u^{*}=u(E)^{\perp}$.
        \item $\ker u=u^{*}(F^{*})_{\perp}$.
        \item $(\ker u^{*})_{\perp}=\overline{u(E)}^{w}=\overline{u(E)}^{||\cdot||}$.
        \item $(\ker u)^{\perp}=\overline{u^{*}(F^{*})}^{w^{*}}$.
    \end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
    \begin{enumerate}
        \item 由赋范空间中共轭算子的定义，$\forall \, x\in E,f^{*}\in F^{*}$，均有
        \begin{equation*}
            <f^{*},u(x)>=<u^{*}(f^{*}),x>
        \end{equation*}
        则有
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
                f^{*}\in \ker u^{*}&\Leftrightarrow u^{*}(f^{*})(x)=0,\,\forall \,x\in E\\
                &\Leftrightarrow <u^{*}(f^{*}),x>=0\\
                &\Leftrightarrow <f^{*},u(x)>=0\\
                &\Leftrightarrow f^{*}\in u(E)^{\perp}
            \end{aligned}
        \end{equation*}
        所以$\ker u^{*}=u(E)^{\perp }$。
        \item 类似可得：
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
            x\in \ker u&\Leftrightarrow <f^{*},u(x)>=0,\forall f^{*}\in F^{*}\\
            &\Leftrightarrow <u^{*}(f^{*}),x>=0,\forall f^{*}\in F^{*}\\
            &\Leftrightarrow x\in u^{*}(F^{*})_{\perp}     
            \end{aligned}
        \end{equation*}
        所以$\ker u=u^{*}(F^{*})_{\perp}$。
        \item 由双极定理\ref{XQHthe080302}可得
        \begin{equation*}
            (\ker u^{*})_{\perp}=(u(E)^{\perp})_{\perp}=\overline{u(E)}^{w}=\overline{u(E)}^{||\cdot||}
        \end{equation*}
        \item 同样由双极定理\ref{XQHthe080302}得
        \begin{equation*}
            (\ker u)^{\perp}=(u^{*}(F^{*})_{\perp})^{\perp}=\overline{u^{*}(F^{*})}^{w^{*}}
        \end{equation*}
    \end{enumerate}
\end{proof}