%姚慕生，第三章，环论
\section{环论}
\subsection{基本概念}
\subsection{子环、理想与商环}
\subsection{环的同态}
\subsection{整环，分式域}
\subsection{唯一分解环}



\begin{example}
	Z是Gauss整区。	
\end{example}

\begin{example}
	数域上的多项式环是Gauss整区。
\end{example}

\begin{example}
	验证$Z(-\sqrt{5})=\{m+n\sqrt{5}\, \big| m,n\in Z\}$不是Gauss整区。
\end{example}

\begin{proof}
	首先验证$Z(\sqrt{-5})=\{m+n\sqrt{-5}\, \Big| m,n\in Z\}$是一个整区。\par
	假设$Z(\sqrt{-5})$两个数满足$(m_{1}+n_{1}\sqrt{-5})\, \cdot \, (m_{2}+n_{2}\sqrt{-5})=0$，则有：
\begin{equation*}
	\begin{aligned}
			m_{1}\cdot m_{2}-5n_{1} \cdot n_{2}&=0\\
			m_{1}\cdot n_{2}+m_{2}\cdot n_{1}&=0.
	\end{aligned}\tag{-}
\end{equation*}
	\begin{enumerate}
		\item $m_{1}=0$的情形：
		\begin{itemize}
			\item 若$m_{2}=0$，则必有$n_{1}=0$或者$n_{2}=0$。此时两数中必有一个为零。
			\item 若$m_{2}\neq 0$，则必有$n_{1}=0$。此时两数中必有一个为零。
		\end{itemize}
		\item $m_{1}\neq 0$的情形：
		\begin{itemize}
			\item 若$m_{2}\neq 0$，则$m_{1},n_{1},m_{2},n_{2}$均不为零，且有：
			\begin{equation*}
				\frac{m_{1}}{m_{2}}=-\frac{n_{1}}{n_{2}}=k\tag{+}
			\end{equation*}
			将(+)代入(-)可得$m_{1}=n_{1}=0$，产生矛盾。
			\item 由上一点得$m_{2}=0$，由(-)可得$n_{2}=0$。
			
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	则$Z(\sqrt{-5})$为整区，再说明$Z(\sqrt{-5})$不是Gauss整区。\par
	首先指出$Z(\sqrt{-5})$的单位。若$ab=1\, , a,b\in Z(\sqrt{-5})$，则有$|ab|=|a|\cdot|b|=1$。即$Z(\sqrt{-5})$的单位为1或者-1。\par
	考虑$9=3\cdot 3=(2+\sqrt{-5})\cdot(2-\sqrt{-5})$，则$3,2\pm \sqrt{-5}$为不可约元，且互不相伴。\par
	即$Z(\sqrt{-5})$不是Gauss整区(UFD)。
\end{proof}





\subsection{PID与欧式整区}

\begin{example}
	证明：$Z[-1]=\{m+n\sqrt{-1}\ \big| n\in \mathbf{Z}\}$是Gauss整区和欧式整区。
\end{example}

\begin{proof}
	显然，$Z[-1]$为一个整区。
	\begin{enumerate}
		\item 验证$Z[-1]$为一个Gauss整区。
		\begin{itemize}
			\item 
		\end{itemize}
		\item 验证$Z[-1]$为一个欧式整区。考虑映射:
		\begin{equation*}
		\text{\large $\delta:$}\quad
		\begin{aligned}
			Z[-1]^{*} &\rightarrow N^{*}\\
			x(=a+b\sqrt{-1}) &\rightarrow |x|=a^{2}+b^{2} 
		\end{aligned}
		\end{equation*}
		\begin{itemize}
			\item 
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	
		
\end{proof}

\subsection{域上的一元多项式环}
\begin{lemma}\label{Ylm030701}
	设$f(x),g(x)\in F[x]$，则
	\begin{equation*}
		deg(f(x)g(x))=deg \, f(x) +deg \, g(x).
	\end{equation*}
\end{lemma}

\begin{proof}
	
\end{proof}

\begin{corollary}
	$F[x]$是一个整区。
\end{corollary}

\begin{proof}
	由引理\ref{Ylm030701}，显然。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{Ylm030702}
	给定$F[x]$中两个多项式$f(x),g(x)$，其中$g(x)\neq 0$，则在$F[x]$中存在$q(x)$及$r(x)$，使
	\begin{equation*}
			f(x)=q(x)g(x)+r(x),
	\end{equation*}
	且\hspace{\fill}$deg \, r(x)< deg \, g(x).$\hspace{\fill}{}
\end{lemma}

\begin{theorem}
	$F[x]$是欧式整区。
\end{theorem}

\begin{corollary}
	$F[x]$是PID。
\end{corollary}

\begin{corollary}
	$F[x]$是UFD。
\end{corollary}

\begin{corollary}
	$F[x]$中任意两个多项式$f(x),g(x)$都有最大公因子$d(x)$，且存在$s(x),t(x)$，使
	\begin{equation*}
		d(x)=s(x)f(x)+t(x)g(x).
	\end{equation*}
\end{corollary}
\par
\original{$F[x]$中的不可约元就是不可约多项式，即不再能分解为两个次数低于原多项式之积的多项式，$F[x]$的不可约元就是素元。}{P107}
\begin{proposition}
	\begin{enumerate}
		\item $F[x]$中的不可约元等价于不可约多项式。
		\item $F[x]$中的不可约元等价于素元。
	\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
	\begin{enumerate}
		\item $''\Rightarrow''$ 若$p(x)\in F[x]$为不可约元，且设$p(x)=p_{1}(x)\, p_{2}(x)$，则$p_{i}(x)\, (i=1,2)$要么为$c$要么为$cp(x)$。则$p(x)$为不可约多项式。\\
		$''\Leftarrow''$ 若$p(x)\in F[x]$为不可约多项式，则若$q(x)\Big| p(x)$，则$q(x)=c$或者$q(x)=cp(x)$，故而$p(x)$为不可约元。
		\item $''\Rightarrow''$ 由于$F[x]$为UFD，所以满足素性条件，即不可约元都为素元。\\
		$''\Leftarrow''$ 任取素元$p(x)\in F[x]$，若$p_{1}(x)\Big| p(x)$，则$\exists \, p_{2}(x)$，满足$p(x)=p_{1}(x)p_{2}(x)$。则有$p(x)\Big| p_{1}(x)p_{2}(x)$，若$p(x)\Big | p_{1}(x)$，则$p_{1}(x)$不是真因子，若$p(x)\Big | p_{2}(x)$，则$p_{1}(x)$为单位，也不是真因子，所以$p(x)$为不可约元。
	\end{enumerate}
\end{proof}
\begin{corollary}
	$F[x]$中任一多项式都可唯一地分解成为有限个不可约多项式的乘积。
\end{corollary}

\begin{lemma}
	$F[x]$中多项式$f(x)$不可约的充要条件是$(f(x))$是$F[x]$的极大理想。即不存在$F[x]$的真理想$I$真包含$(f(x))$。
\end{lemma}

\begin{lemma}
	设$R$是带1的交换环，$I$是$R$的真理想，则$I$是$R$的极大理想的充要条件为$R/I$是一个域。
\end{lemma}

\begin{corollary}
	$F[x]$中多项式$f(x)$不可约的充要条件为$F[x]/(f(x))$是一个域。
\end{corollary}

\begin{example}
	设$F$是有理数域，$p(x)=x^{3}-2$。
\end{example}

\begin{example}
	设$F$是最简单的域$F=Z_{2}=\{0,1\}$，$p(x)=x^{2}+x+1$是$F$上的不可约多项式(它在$F$中没有根)，求$F[x]/(p(x))$的全部元素。
\end{example}
\begin{proof}
	
\end{proof}

\original
{
	现在假定$S$是域$F$的扩张，即$F$是$S$的子环($F$本身是一个域)且$F$的恒等元1就是$S$的恒等元，设$S$也是一个交换环，$u$是$S$中的一个元素，令$F[u]=\{a_{0}+a_{1}u+a_{2}u^{2}+a_{3}u^{3}+...+a_{n}u^{n}\,\big| \, a_{i}\in F,n\in N\}$，考虑映射
	\begin{equation*}
		\text{\Large $\eta:$}\,\,
		\begin{aligned}
			F[x]&\rightarrow F[u]\\
			a_{0}+a_{1}x+...+a_{n}x^{n}&\rightarrow a_{0}+a_{1}u+...+a_{n}u^{n}
		\end{aligned}
	\end{equation*}
不难验证$F[u]$是$S$的子环且$\eta$是$F[x]$到$F[u]$的映上同态。如果$\eta$是一个同构，则称$u$是$F$上的一个超越元。若$Ker \, \eta \neq 0$，则称$u$是$F$上的代数元。当$u$是超越元时，$a_{0}+a_{1}u+...+a_{n}u^{n}=0$当且仅当所有的$a_{i}=0$。当$u$是代数元时，$Ker \, \eta$可由一个多项式$f(x)$生成，这时$F[u]\,\cong\, F[x]/(f(x))$，且$f(u)=0$，即$u$适合$F$上的一个一元多项式。如$f(x)$是一个不可约多项式，则$F[u]$是一个域。代数元，超越元这种定义方式是经典定义的自然推广。
}{P108}
\begin{proposition}
	\begin{enumerate}
		\item 验证$F[u]$是$S$的子环且$\eta$是$F[x]$到$F[u]$的映上同态。
		\item 说明当$u$是代数元的时候，$Ker\, \eta$可由一个多项式$f(x)$生成，这时$F[u]\cong \, F[x]/(f(x))$。
	\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
	
\end{proof}

\original
{
	还可以定义多项式根的概念。设$f(x)\in F[x]$，$S$中的元$u$如果适合$f(u)=0$，就称它为$f(x)$的根。若$u$是$F$上的代数元，则必有一个次数最小的首一多项式$f(x)$，使$u$是它的根，这个多项式称为代数元$u$的最小多项式。最小多项式是唯一确定的。
}
{P108}

\begin{proposition}
	\begin{enumerate}
		\item 说明最小多项式的存在性，唯一性。
		\item 为什么不定义超越元的最小多项式？
	\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
	
\end{proof}

\begin{lemma}[余数定理]
	若$f(x)\in F[x]$，$a\in F$，则存在唯一的$q(x)$，使
	\begin{equation*}
		f(x)=(x-a)q(x)+f(a).
	\end{equation*}
\end{lemma}
\begin{proof}
	由引理\ref{Ylm030702}显然。
\end{proof}

\begin{corollary}
	$(x-a)\big| f(x) $的充要条件是$a$为$f(x)$的根。
\end{corollary}

\begin{theorem}
	$F[x]$上的$n$次多项式$f(x)(n>0)$在域$F$中最多只有$n$个不同的根。
\end{theorem}

\begin{theorem}
	任意一个域的乘法群的有限子群是循环群。
\end{theorem}
\begin{proof}
	利用定理\ref{Yth020403}。设$G$是某个域$F$的乘法群的有限子群，$m$是使$\forall a\in G$，满足$a^{m}=1$的最小的正整数。\par
	首先有，$a^{|G|}=1$，则得$m\leq |G|$。\par
	再考虑多项式$f(x)=x^{m}-1$，$f(x)$在$F$中最多有$m$个不同的根，所以$|G|\leq m$。\par
	所以$|G|=m$。
\end{proof}
\begin{corollary}
	任一有限域的乘法群是一个循环群。
\end{corollary}

\original
{
	比如$Z_{p}$(p是素数)的乘法群是阶为$p-1$的循环群。
}{109}
\begin{proposition}
	\begin{enumerate}
		\item $Z_{p}$为域$\Leftrightarrow$ $p$为素数。
		\item 此循环群的生成元是什么？
	\end{enumerate}
\end{proposition}


\subsection{交换环上的多项式环}



